# Скрипты

### Общая часть

Используя ЭИС можно перенести структуру скриптов.

### 1 этап - подготовка экспорта

#### Валидация

Для экспорта скриптов отсутствует валидация

#### Зависимости

На данный момент существуют следующие виды скриптовых зависимостей

1. Из блока типа "BlockSetField"
2. Из выражения типа "ExprValue"
3. Из выражения типа "ExprBoiFind"
4. Из выражения типа "ExprNewBoi"
5. Из выражения типа "ExprConst"

### 2 этап - экспорт

#### Основной класс

    ScriptsStructureRegister

#### Основной метод

    BoScriptVersionsStruct exportScriptStructure(String boId, ExportStructRefManager refManager, AuthUserInfo authInfo);

#### Основные модели

    BoScriptVersionsStruct
    BoScriptsStruct

Во время 2 этапа происходит формирование структур, в качестве идентификаторов используются коды. Важно, экспортируются
лишь рабочая и последняя тестовая версии скриптов.

### 3 этап - подготовка импорта (анализ импорта)

#### Основные классы

    StructureImportAnalyzer

#### Потенциальные ошибки анализа импорта

<dl>

<dt>Не найден БО-владелец для скрипта</dt>
    <dd>
        Если на 2 этапе были выгружены только скрипты без структуры, а в системе-рецепиенте не будет найден БО для которого они были выгружены 
        (поиск идет по коду БО), то возникнет ошибка
    </dd>
<br>

<dt>Не найден БО на который ссылается блок или выражение внутри скриптов</dt>
    <dd>
        К примеру, если внутри скриптов есть выражение тип "ExprNewBoi" ссылающийся на БО с кодом "city", но в системе-реципиенте и в импорте 
        такого БО нет, то произойдет ошибка.
    </dd>
<br>

</dl>

В ходе анализа помимо валидации собираются данные для отображения на клиенте. Для скриптов это
<ul>
    <li>Параметры запуска</li>
    <li>Рабочая версия или нет</li>
    <li>Информация о полях, на которых стоит триггер</li>
</ul>

#### Идентификаторы

Во время 3 этапа собираются идентификаторы для сохранения в 4 этапе.
